【三姓家奴】李梓敬宣布退出自由黨參與新民黨初選

立法會選舉在即，自由黨李梓敬今早宣布報名參加新民黨的新界東初選。在今日晚上李梓敬證實已退出自由黨，並形容自己是在黨高層「勸告」下自行退黨。

李梓敬今日晚上透過短訊向《立場新聞》證實，自己已經退出自由黨，稱這是一個非常艱難的決定，「盡咗最後努力，可惜事與願違。在自由黨高層嘅勸告下，只好非常難過、極其不捨地自行退黨」。

李梓敬感激自由黨領導多年來的悉心栽培，「我對自由黨，只有感激之情，縱使今日離開，喺未來嘅日子，希望仍然可以跟一班結識多年嘅兄弟姊妹，一齊為香港嘅未來努力打拼」。

新民黨日前推出內部初選機制，破天荒容許認同新民黨理念的黨外人士報名參加，候選人勝出初選後才需要加入新民黨，代表新民黨出戰立法會選舉。今早李梓敬在個人FB的朋友限定帖文中，宣布已報名參加新民黨新界東初選。而自由黨黨魁鍾國斌早前表明，不排除開除李梓敬黨籍。

西門梓係咪持住做KOL100去選

呢刻要爭取新民黨八個提名，睇形勢似乎要踢走容海恩

屌寧願要容姨
呢啲三姓家奴真係好嘔心

十足十上屆熱狗日日網上打飛機
然後輸淨一席

其實最重要係睇西環想捧邊個 如果唔係容海恩咁廢邊有可能選到

繼李梓敬退出自由黨，加入新民黨並參加該黨的新界東初選後，容海恩今日宣布退出初選。

容海恩於2016年成功當選立法會議員，任內誕下兩女。她希望其孩子「千祈唔好識黃色」。

她曾指議會不應涉及太多政治，逃犯條例修訂的法案委員會鬧雙胞時，亦曾走進泛民主持的會議，高舉「這個不是會議」的標語。

她與丈夫袁彌昌的政治立場有不少差異，令人好奇她們的相處之道。

呢段閪門慶轉倉新聞出左三日都未過一版，仲識寫個醜字嘛？？？

新民黨的初選峰迴路轉，交了表的容海恩突然宣布退選

自己形容是新民黨親生女的容海恩，在突然約傳媒茶聚宣布決定，指交表前探過口風有足夠提名，但及後發生一些事，令她感到機制是為他人度身訂造。

《政情》四出打聽，據說有原先答應給提名的人突然決定「睇定一點」，令容海恩認為已內定捧李梓敬，與其落敗後為他人抬轎，不如退出捍衞尊嚴。

容海恩事前無通知葉劉淑儀，更搶閘在葉劉同日的傳媒茶聚前爆料，據聞葉劉私下亦有怨氣，指容海恩也贊成初選機制，指整個機制在黨內商討良久，不同意是西環操盤，又指容海恩有政績、有樁腳，更應參加初選，初選有評分及暗票機制，政黨應廣納人才，不應內定現任議員容海恩。

葉太大讚李梓敬從政決心強，歡迎黨外人士參加黨內初選，被質疑機制是為李梓敬打開參選之門。

多名新民黨成員私下對容海恩的決定也感詑異，有人指無受到西環指示，以為初選會如常進行，亦有不少人理解她的決定，特別是李梓敬言行趨向深藍，有新民黨成員深感李梓敬同黨格格不入，笑言容海恩棄選是從政以來最聰明的決定。

容海恩忽然棄選成為政壇熱話，不少建制派認為容海恩任內政績不多，與地區人士亦不咬弦，加上丈夫袁彌昌就反修例立場傾向民主派，認為整體上難獲新民黨加持。

同情容海恩的聲音反而來自民主派，為她抱不平，但也忍不住揶揄指，建制派哪有真選舉，明知是假，當初何必參加。

昌哥真男人

同情容海恩的聲音反而來自民主派，為她抱不平，但也忍不住揶揄指，建制派哪有真選舉，明知是假，當初何必參加。

開始識玩

容海恩 話晒律師點會唔知假初選

佢自己之前都受益啦

換契仔佢應該都預左

唔通佢覺得自己靠實力咩

共產黨會有公平真選
佢智力究竟有幾低